魔鬼投行「高盛」話8.5的罷工已令客戶走資

高盛Goldman Sachs：
8月5日罷工的員工一律開除

高盛这回太硬气：港独员工 都给我滚！

香港已持续2个月的“反送中”运动愈演愈烈，有网民在社交平台发起“8.5全港三大罢、七区集会”的行动。

发起者在声明中呼吁港人在8月5日（周一）放弃一天的工作，全面罢工、罢课、罢市，并于当日下午一点在全港七区包括沙田、荃湾、屯门、黄大仙、大埔、旺角及金钟同时集会，促政府正视诉求。据悉，该罢工活动是由来自香港公共与私营部门的95个工会联合策划的。

对此，全国政协副主席、香港特区前行政长官梁振英2日在社交媒体强调，反对派发起下周一罢工，是政治性罢工，与过去经济性罢工性质不同，因此可能不受劳工法例保障。

不过，多个团体意欲跟进周一举行的大罢工行动。CareerIn了解到：参与这项声援行动的金融机构包括香港银行业的重要阵营，汇丰银行、渣打银行、花旗银行、德意志银行、摩根大通、瑞银集团（UBS）和四大会计师事务所均有员工响应这一声援行动。

比如，普华永道部分员工制作声援海报并群发，示意集结四大会计师事务所的力量支持罢工，并声称这么做是“为了香港和我们的未来”，言辞激烈（参见下图）。

参与其间的中国国有银行“中信银行”的五名员工还发布了一条信息，大意为：“无用的政府无视人民的意愿，所有香港人都将于8月5日举行罢工。”

此次声援行动已经对香港金融业造成影响，一些私人银行的客户已经将其资产转移到了邻近国家或地区——例如新加坡和台湾的金融机构。

面对如此混乱的局面，高盛可谓是香港金融界的一股清流，其各部门的董事总经理首度联手起来，发布公开信，强烈谴责暴乱行径影响香港的治安与稳定。并且非常硬气地“支持我司的决定：凡是在8月5日（周一）罢工的员工，一律开除”。

CareerIn这次，真想为高盛，点一万个赞！
关于高盛和中国的关系，过多的媒体曾恶魔化高盛“坑了多少多少中国企业”，却殊不知高盛长期以来视中国为重要市场，自二十世纪九十年代初就把中国作为全球业务发展的重点地区，1984年在香港设亚太地区总部，又于1994年分别在北京和上海开设代表处，正式进驻中国内地市场。

高盛为中国国有企业（如中国石化、中国海洋石油、国家电网、中国工商银行、中国人寿和平安保险）及领先民营企业（如百度、碧桂园、广州富力地产和新浪）执行了多宗具有里程碑意义的资本市场方案。

2004年，高盛与其战略合作伙伴高华证券在中国设立了合资公司。高盛持有合资公司高盛高华证券33%股权，其余股权由高华证券持有。高盛高华在华可开展本土A股上市业务，人民币企业债券，可转换债券和提供金融顾问以及其他相关服务。高华证券是一家拥有全牌照的内资证券公司，可从事A股证券经纪和交易、自营、资产管理等业务。

高盛还积极投资中国市场，2011年成立了旗下首只人民币私募股权基金，承诺资本总额50亿人民币。2012年，高华证券完成对乾坤期货的收购，在中国涉足期货交易。

Qq丟篇殘體黎就當係證據
依條友post極都係垃圾文
大家直接block

支那垃圾由得佢啦
高盛入面勁多大陸喱
外國讀書翻黎架嘛
好多大陸貪官d仔女打曬櫳通咁入黎
叫佢地慳d